華為恐龍

Google終止與華為部分業務往來，華為手機用戶將來恐無法更新Android作業系統。華為曾表示自研操作系統「鴻蒙」將最快2019年秋天面世。
據國家智慧財產權局商標局網站今日顯示，華為已申請註冊「華為鴻蒙」商標。
據國家知識產權局商標局網站顯示，「華為鴻蒙」申請日期是2018年8月24日，註冊公告日期是2019年5月14日，專用權限期是從2019年5月14日到2029年5月13日。
在商品名稱一欄中，華為鴻蒙可應用於操作系統程序、計算機操作程序、計算機操作軟件等等。
同時，目前在國家知識產權局商標局網站還能查到華為「鴻鵠」、「鴻雁」等註冊商標。前者商品名稱標注為集成電路、電子芯片，後者則與通信計算機、筆記本電腦有關。
據了解，華為自2012年開始便着手研發鴻蒙作業系統，華為創始人任正非多年前曾表示，自研作業系統是出於戰略上的考量，避免被其他企業掌握命脈，作為無可選擇情況下的終極備案使用，並非為了取代特定作業系統。

華為消費者業務CEO余承東於5月21日下午在知名互聯網人方興東組建的老友群中透露了這一消息，並介紹該系統的細節。

余承東透露，最快2019年秋天，最晚2020年春天，華為自己的OS（操作系統）將可能面市，「我們願意繼續使用谷歌和微軟，但沒有辦法，被『逼上梁山』啊！塞翁失馬，焉知非福。」

他進一步表示，華為的OS將打通手機、電腦、平板、電視、汽車、智能穿戴，（將這些設備）統一成一個操作系統；該系統是面向下一代技術而設計的，能兼容全部安卓應用和所有Web應用，如果安卓應用重新編譯，在華為OS操作系統上，運行性能提升超過60%。

【觀察】華為遭美圍堵 自主研發的「備胎」頂得住嗎？
【Google禁華為】內媒：華為7年前開發「鴻蒙」 為Android替代品
【觀察】美國祭出「華為禁令」 台商「紅色供應鏈」面臨站隊風險
【中美貿易戰】特朗普：華為很危機 貿易協議可解決問題
但市場分析認為，Android系統幾乎佔手機市場99%市占率，大量軟件都是基於Android開發，涵蓋生活各個層面。一個新的系統基本上沒有軟件支持，再強也只算是一部功能機，現在通行的在Android上用的軟件，數量之多簡直難以計算，要軟件商重新開發另一套去支持「鴻蒙」，有一定困難。

善意打破零回覆